# GMT - Groupe médico-tarifaire 

En SSR, dans le cadre de la T2A, le groupe médico-tarifaire correspond au tarif du groupe médico-économique (GME).  
La très grande majorité des GME ne correspondent qu’à un seul GMT, c’est-à-dire un seul tarif. Mais dans certains cas, un GHE peut avoir deux ou plusieurs tarifs (dépendant, pour une même prise en charge – pour un même GME –, de niveaux d’équipement différents, par exemple).

## Références
- ATIH : [liste des GMT par GME](https://www.atih.sante.fr/tarifs-ssr)